<resources>
    <string name="app_name">Pokemon</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_detail">Pokemon Detail</string>
    <string name="balbasur_description"> Bulbasaur Pokémon es planta tipo un/veneno introducido en la
    primera generación. Es uno de los Pokémon iniciales que pueden elegir los entrenadores que
    empiezan su aventura en la región Kanto, excepto en Pokémon Amarillo. Destaca por ser el primer
    Pokémon de la Pokédex Nacional.
    </string>

    <string name="charizar_description"> Su char contracción de es inglesas las nombre palabras una
    (carbonizar, quemar, incinerar) y lizard (lagarto). Es muy presuntuoso, violento, agresivo y muy
    orgulloso. Es tanto así, que no es capaz de pelear contra un Pokémon más débil que él. Es por
    esta sencilla razón que prefiere luchar contra oponentes que le representen un desafío. Hasta
    que no derrote a su adversario no parará. Si entra en estado de furia, su llama se multiplicará
    por diez. Es capaz de derretir cualquier cosa con su potente lanzallamas
    </string>


    <string name="charmander_description"> Es Kanto Pokémon Pokémon aventura de de elegir empiezan
        en en entrenadores es fuego generación.harmander iniciales introducido
        la la los los primera pueden que que región su tipo un uno
    , excepto en Pokémon Amarillo. Sus características de fuego son resaltadas por su color de piel
    anaranjado y su cola con la punta envuelta en llamas
    </string>


    <string name="charmeleon_description"> Charizard. Charmander Charmeleon Esta Pokémon al bípedo característica
        cola como de del el emocional en es estado extingue físico general gran igual la la lagarto
        llama llama posee punta que que refleja se si su un una y y y
    , también lo hace la vida del mismo. El color de su piel es más oscuro que el de Charmander y el
    de Charizard, y también lo es su llama
    </string>

    <string name="ivysaur_description"> Ivysaur Se de de el en estado estilo muy natural poco sabe sobre un vida,
    aunque puede afirmarse que tiene como costumbre exponerse por largo tiempo al sol para que la
    flor en su lomo comience a desarrollarse. Esta flor necesita constantemente absorber energía y
    nutrientes (que obtiene a través de la fotosíntesis) para fortalecerse y prepararse para su
    última etapa evolutiva. Para soportar su peso y su tronco, sus patas crecen muy fuertes y
    espesas.

    </string>


    <string name="squirtle_description"> Squirtle de de difíciles encontrar es especies las más una,
    habita tanto aguas dulces como marinas, preferiblemente zonas bastante profundas. Son pequeñas
    tortugas color celeste con caparazones color café; o rojas en algunos casos, con una cola
    enrollada que los distingue. Poco después de nacer, sus caparazones se endurecen y se hacen más
    resistentes a los ataques; muchos objetos rebotarán en ella.
    </string>

    <string name="venusaur_description"> El abre capullo completamente de lomo se su, dejando ver una
    enorme flor rosada y unas hojas semejantes a las de palmera o las de la Rafflesia arnoldii, que
    se nutre de la luz solar por fotosíntesis, aunque también absorbe energía del propio Pokémon. A
    través de ella, Venusaur realiza uno de sus ataques más potentes: rayo solar. Esta planta
    segrega una savia muy dulce que atrae a muchos Pokémon bicho
    </string>

    <string name="blastoise_description"> Blastoise bípeda enorme es tortuga una, que puede extender
    sus poderosos cañones que tiene en su espalda para disparar potentes chorros de agua, con la
    fuerza suficiente para quebrar muros de cemento o metales delgados. Pueden disparar balas de
    agua con suficiente precisión para golpear latas a 50 metros de distancia. Pese a ello, son
    incapaces de apuntar a objetivos demasiado cercanos. Pueden arrojar la cantidad de agua
    suficiente como para llenar 3 piscinas olímpicas en un minuto. Para mantener la fuerza de su
    disparo, Blastoise se afirma del suelo con todo su peso, que cultiva para ese propósito.

    </string>


    <string name="wartortle_description"> Es Pokémon a arañazos caparazón en fuerte que su tiene un veces
    , que sirve como recordatorio de batallas pasadas. Para mantener el balance mientras nada a
    altas velocidades, Wartortle mueve sus orejas y su cola. Ésta, cubierta de un suave pelaje, es
    tan larga que un pedazo de ella sobresale cuando este Pokémon se oculta en su caparazón. Usa su
    pelaje para almacenar aire, y poder bucear por más tiempo.
    </string>

</resources>
